[易碎品] 韓國YG節目使用錯誤中國地圖 YG主席梁鉉錫公開道歉

10月5日在韓國開播的YG自製節目《YG戰資》，被中國網友發現其中使用的中國地圖不完整，缺少部分領土。

節目中使用錯誤中地圖

環節內容涉辱華

新浪娛樂訊 近日，韓國新開播的YG自製節目《YG戰資》，被中國網友發現其中使用的中國地圖不完整，缺少部分領土。此外，節目中還有一個環節是讓韓國保鏢打扮成清朝人，並用中文說：“我是豬。”上述細節引發網友不滿。

《YG戰資》是YG娛樂與Netflix聯合推出的全新情景網絡喜劇，該劇名稱是劇中“YG戰略資料本部”的縮寫。該劇由BigBang成員勝利主演，BLACKPINK、iKON、WINNER等YG所屬藝人也將出演。該劇的概念和陣容一經公佈，就引發了很多關注、。

然而該劇播出之後，卻被中國網友發現其中使用的中國地圖不完整。劇中所使用的中國地圖，東南沿海地區均在地圖上缺失。此外，劇中還有讓兩個韓國保鏢打扮成清朝人的情節，兩個保鏢被抓後，還用中文說道：“我是豬。”上述細節引發很多中國網友不滿，質疑此舉涉嫌公然歧視中國人、破壞中國領土完整。

10月11日下午，YG娛樂會長梁鉉錫通過個人社交平台公開了道歉文。 “向中國的各位粉絲鄭重地道歉。已經向相關負責人下達指令，盡快修改和刪除錯誤內容。今後將更加注意和小心。 ”

《YG戰資》被中國網友發現其中使用的中國地圖不完整，節目中所使用的中國地圖，多個地區均在地圖上缺失。此外，節目中還有讓兩個韓國保鏢打扮成清朝人的情節，兩個保鏢被抓後，還用中文說道：“我是豬。”上述細節引發很多中國網友不滿，質疑此舉涉嫌公然歧視中國人、破壞中國領土完整。

今日在梁鉉錫個人SNS的最新一篇帖子中，中國網民們在不斷留言表示：“YG這是在辱華”、“向中國道歉”“雖然喜歡YG歌手，但你不能隨意侮辱我的祖國”等等

撚鳩完你扮道個歉又黎過 由你班生番繼續吠

正確道歉方法

呢個節目咁多負面新聞出嘅，係咪冇人睇